Excel 大量數據對比較

公司即將轉用其他ERP 所以要重新整理Custome Code ,我手上有2份 Excel 約8500行
總部(HQ.xlsx)

分部(BR.xlsx)

而家我HQ.xlsx 第三 、四行對 BR第三 、四

=IF(ISNUMBER(MATCH($A2'[BR.xlsx]Company'!$A:$A,0)),"o","x")
=IF(ISNUMBER(MATCH($B2'[BR.xlsx]Company'!$B:$B,0)),"o","x")

BR第三 、四對HQ.xlsx 第三 、四行
=IF(ISNUMBER(MATCH($A2'[HQ.xlsx]Company'!$A:$A,0)),"o","x")
=IF(ISNUMBER(MATCH($B2'[HQ.xlsx]Company'!$B:$B,0)),"o","x")

因為有部分A行 B行係一樣 所以我Short 第1、2 行o 兩分文件會有 conflict

有咩方法對兩分文件 第1、2 行 (公司名稱有重復)

自膠

而家我HQ.xlsx 第1 、2行對 BR第1 、2

R第1 、2對HQ.xlsx 第1 、2行

用 vlookup...

我笑撚左

=IF(countifs([BR.xlsx]Company'!$A:$A,A2)>0),"o","x")

仲未知道個問題係邊
不過上面vlookup果堆收收皮先啦，樓主淨做lookup既話用match點都行得快過你vlookup啦

樓主識唔識用python ? 用python 搞啦

8千幾行 excel 會lag

8千幾行係到研究速度你都幾撚得閒（無效率）
過萬條我都係咁vlookup啦on9仔你呢d一次性既task用幾個鍾tune到最快（相差幾身秒都無）好唔好？

用match無論係寫果下定係實際行都快過vlookup, 反而俾你講到寫match好似寫得仲慢咁
真係唔知邊個戇鳩仔

貼埋一齊用remove duplicate by AB 兩行又得唔得？

只會delete A and B 一樣既既row

估撚到你咁覆啦。撚唔知match同vlookup都係一句咩，我係話緊你d on9仔，人地比個requirement出黎，解決到就係good solution啦，你d on9仔又懶係醒咁係到叫人收皮話人句野慢。實際兩個行上黎，8000行差唔差到三秒都成問題。情況就等於個c9話想買手機，平時用黎whatsapp同 wechat，店員隨手就比部smart phone，你條on9仔就係到叫人收皮，然後話呢部samsung s10先好，分析邊部cpu gpu ram勁。不過多得你呢d on9 it狗，d pm先有生存空間。

打和啦屌

樓主話
公司即將轉用其他ERP 所以要重新整理Custome Code
點睇都係做完一次就算，要求咁多做咩？
無論vlookup, match 定 python，最後都會比ERP代替

IBM ? I.B.M. ?
#N/A ? ##N/A ?
亞馬遜公司 ? 亞嗎遜公司 ?
資料唔統一遲早玩死自己

唔知你屌之前有冇見到樓主本身已經用緊match

即係樓主一入間鋪明明係問iphone意見
跟住你條戇鳩sales拎部三叔出黎話人用乜撚嘢iphone，三叔一撚樣咁快

原來你係咁樣幫client做嘢？

問題係樓主一開始已經用緊match
正常人應該係base on 樓主個問題同佢講點改
下面個個反射式咁vlookup做乜鳩先？

轉SAP?

起兩邊excel既e1格打「=a1&b1」再複製條式落到底。
再vlookup兩邊excel既e column，出到result就係a欄+b欄一樣既資料同時兩邊excel都有

利伸：希望無理解錯你想問咩

最好唔好將result 寫埋同一張sheet.
result 最好寫番落去另一張worksheet 度再自己人肉check 番邊個唔compare

正常都係分部跟總部既code
正路都係拎分部個表去比較總部錯左乜

點解你要兩邊比較
媽好亂呀

vba
array + dictionary
1秒都唔使搞掂